條件啱唔啱？鍾唔鍾意？適唔適合？

最近睇雞湯書，但有d位覺得講得好啱：

友人告訴我她拒絕了一個男生，那麼男生工作不錯收入挺高，年齡合適，人也幽默。我也是大為吃驚，說你為啥不要呢？
她說不合適。
你怎麼知道不合適呢？都沒在一起過怎麼就知道不合適呢？
她說她問了他就幾個問題就知道了。
問什麼了？
平時喜歡看什麼書？除了工作有什麼愛好？未來十年有沒有什麼特別想做的事？

男生回答的是，喜歡的書是故事會，未來的規劃是努力工作，趕快賺錢，娶老婆，然後讓父母過上好日子。
沒有人會覺得這不是個努力、有責任、有擔當的男性的樣子，但是跟友人就是不在一個頻道上。

友人說她喜歡看余華、路遙、東野圭吾的書，她想做的事情是成為自己喜歡的人，並且她曬出了她未來十年的七條的人生清單，其中包括出書，遊學，騎行等等。

果然，這就是不合適吧。
這種的對比不是比誰高誰低，不是比較友人有多麼高雅，那個男生多麼普通。這只是看出他們對想要過的生活的不同把握與見解。而這種關係到人生方向和價值觀層面的想法，切實影響到兩個人能不能在一起以及在一起的人能不能長久地走下去。

什麼是合適，就是我想去旅行，發現兩個人喜歡的地方居然是一樣的目的地；就像我看了一本書，跟你說見解，你不僅也看過，還能頭頭是道，說出我沒看懂得地方；就像我在街上喝酒喝得酩酊大醉，張嘴就天地萬物胡說一通，你不僅不會覺得這個女孩邋遢潑辣，而是她真實可愛。

適合就是你一個眼神，我懂你，並且我願意陪你瘋下去。

#

世界上好多條件好到自己唔配既人。
世界上好似幾多自己鍾意而唔適合既人？
但如果自己係怪人，其實要搵個適合既人…都好難？

有時聽人既戀愛問題…好多時…
現實d既女仔就Concern對方條件夠唔夠，然後就鍾唔鍾意？
Idealistic d既女仔就…唔太睇條件，但就睇鍾唔鍾意？

男仔…就好似Concern食唔食得落？食得落就算係鍾意，就Go？

你呢？如果你拍緊拖又或者追緊人又或者單戀緊暗戀緊人…
你既對象又係咪適合你既人？

唔係
已散

呢個女人未開始已經ff 咁多
好在走得快

有道理

個故無講到個女仔之後點。
可能就係永遠都遇唔到佢覺適合既人

條女有精神病

我同佢諗法一樣，好認同佢吖

你係佢會點？
條件啱，就會試下？

我覺得和而不同更吸引，未必睇同一類書咁specific，反而係大家有同一個價值觀先可以叫合適，之後就睇磨唔磨合到

佢重點好似有二：
話要價值觀同人生方向一致。

如果你話價值觀近；
而就算方向唔一致，而能夠和而不同：
我都覺咁樣易有新鮮感

兩個人咩都太似可能真係無咁好

生活可以將就

感情不可以

縱使你得了全世界但失去心中所愛

精神支柱崩壞後

世界於你又有你意義

你有無遇過適合既人？

樣貌既有, 但我唔合適人地(或許樣貌,或許家庭學歷等背景,或許月入能力), 沒法子

心境既冇

我係世人眼中屬於痴撚線類
其實同唐伯虎有異曲同音之妙
又或者換第種講法
同小丑一樣
一個偉大既小丑背後有幾多心酸事係觀眾明白?
觀眾只在眼於表層而忽視內心.

說一就一的人太無趣
何不舉一反三
你說一時我說三, 我說三時你明白已上五呢?
同蠢人講野跟唔上自己思維,係幾冇癮(但係人地眼中好似係語癌)

愛情

本人經驗話我知,
只有timing同包容和雙方價值觀

timing
兩個人不認識的人
在地球相遇機率係微乎其微
所以適當的時間遇上適當的人係好重要

包容
如果兩個性格不合,
但係真心愛大家
無論點,
大家都願意真心為對方改變自己和互相磨合,
因為愛對方,所以會退一步包容對方缺點,
其實兩口子可以一生一世,
我覺得呢點係最重要

價值觀
每個人都唔同,但一定要揾返相近先可以溝通到

最後係
不在乎天長地久
只在乎曾經擁有

對住你，我都係世人，唔知你真心定假腸

包容個點，你有無喺實踐中work過？

有,拍拖嗰陣,有盡力實踐過,
不過係唔work
唔知足同唔識珍惜,
係飛佢地主要原因

利伸每次都係我做衰人

所以自己對感情睇得好輕鬆.
有就嚟溝通吓
冇既我亦唔會好似狗公咁死纏爛打去追求

男人你有料,自然會吸引到d女

所以我唔明感情台有好多巴絲日日愁雲慘霧咁.

其實揾到一個夾到傾到計,就應該好好珍惜
唔好到冇所先出叫春post

對方唔知足唔珍惜？
因咁樣而飛，幾型

其實若果大家及早發現對方有d野係冇得改變,冇得救.

好自然你就會選擇先放手

聰明的人會將時間留給適合的人

愚蠢的人只會浪費自己的時間,委屈自己.

愛情係雙方揾到一個平衡點

唔係一味失衡聚埋一邊,
而另一邊係高高在上
呢種情況繼續行落去
辛苦只有自己.

但偏偏好多人就喺呢度迷失咗

我欣賞人堅持

不過我自己都係少堅持既人

鬼才類都係被世人誤解
亦更顯孤獨
E.G 周星X

有一部分人被人覺得怪。
入面有被誤解既鬼才。
都有無特別叻而只係怪既怪人

利申：後者

我睇對象都係咁諗法：

幻想下你跟住落黎一年都要對住你而家既對象，更加要愈行愈近
你情願一個人過定係同佢過？
如果情願一個人過，咁肯定無行啦
如果只係唔肯定，咪即係要了解多D
如果想同對方過，咁恭喜你

我都係唔 prefer 死纏爛打
但又眼角高
唯有增值自己

所謂鬼唔鬼才都要睇有冇野彰顯到你既才
你冇途徑去彰顯即係得才無用
呢D又關命學事
就好似世界有兵冇賊的話,兵就會無用武之地
萬物都係相對既

但而呢堆鬼才有相同既特質,都係係世人眼中既怪人

但怪又代唔代表唔係好事?

生物本來就多樣性

假如萬物都有同一思維,同一行動,咁又有乜野意義?

留名希望自己遇到想一齊過一年既人

覺得呢段好有意思

理解：
相異處本無高低。
當一種異，喺相應既環境發揮到用途，就係才。

不過異處喺當下環境發揮唔到用處，就始終都唔係才？

我係無才既鬼才，所以係鬼

又係你
頭先先回完你篇文

你既玩都係打機多？

Btw，射擊game我好廢

其實佢咁諗已經係帶有條件
只不過佢嘅條件唔係在於物質上
而係更深層次嘅嘢係內心嘅共鳴
只可以話每個人想要嘅嘢都唔同
佢咁諗唔代表佢就清高啲
其他人睇物質就得唔到真愛
我覺得愛對每個人都係平等嘅
只不過係睇你有無耐性同埋你肯唔肯付出
要記得所有嘢都有兩面
一定唔會只有好 or 只有唔好
咁諗就太局限自己了

我頂你係果篇文回啦好無

或者咁講
呢種才
唔係能力
而係思維異於常人
能夠逆向思維去演繹問題
跳出框框之外而不受框框約束

其實包容都係一種等價交换，如果對方的外在/內在/所做的事/賺的錢/性俾到滿足感你，你會愛上佢，你會願意付出(包容佢不好的地方) 。

所以一味叫對方愛自己/包容自己是沒用的，反而要自滿足到對方，令對方產生包容的價值才行。

我因為你既錢而鍾意你。
我因為你既諗法、生活態度而鍾意你。
你覺得兩種條件無咩本質上既分別？

我覺得後者幸福啲

//要記得所有嘢都有兩面
一定唔會只有好 or 只有唔好
咁諗就太局限自己了

呢節好認同

Agree

暫時未轉化到為功能；
但種思考態度或創意，有日可能有意料之外既傈值

我傾向覺得，最理想係兩人都做返自己，唔為對方逆自己意而都舒服相處到；會比以對方為中心，去滿足佢咁相處，較舒服

咁樣就係文中所謂互相適合？

不過都只係理想，唔知現實有無

講得好好

其實幸唔幸福好主觀
不過我都係咁諗～

哇 連登討論到咁有深度既

世人皆醒我獨醉

世界上好多條件好到自己唔配既人
正確
所以要諗清楚先
唔好因爲人地條件而一齊
害咗人

感情有咁理性 使乜咁多人嗌生嗌死

所以好睇個人心理質素

點睇啲人理性知道哂呢啲大道理 就係鍾意到放棄唔到
有時都未必真係鍾意 甚至只係習慣咗個人係身邊
得到過 突然又失去 點get over

呢點就要睇你夠唔夠成熟同經驗

好多人為情自殺其實係on99

乜撚野都可以冇哂,就係生命唔可以冇埋

問世間情為何物?

我諗作呢句野條友瓜咗都未領悟到

其實你諗吓對方同自己都係獨立個體

冇人可以強迫鎖住對方個心,

可唔可以一生一世,

就係睇你遇唔遇到一個「將心比心」既人

邊有咁容易搵到同自己100% match嘅人
我覺得假設大家各自有十個興趣
如果當中有四個相同
三個不同而對方會有興趣去了解
剩低嗰三個係無興趣但會理解、尊重對方

咁已經好好
共同嘅興趣可以一齊傾，不同嘅興趣又可以喺對方身上學到野
一心要搵同自己100%match的那個他/她只係啲過度ff、鍾意日日叫春嘅人先會有嘅諗法（no offence樓主）

夠成熟有時要係麻木感覺
然後理性override一切

只能夠話啲人太idealistic
現實邊有100%match
不過俾唔俾心機溝通 好睇人

一個成熟既人,對失去愛情其實一樣會心痛
只係成熟既人,心理質素好
佢好容易企返起身
但唔代表佢唔深愛個女仔

係因為佢知道適當既時候
應該用正面既心態
去面對失去愛情帶來的痛楚

而唔係呼天搶地我失去了你很傷心.....

因為他知道哭是沒有用？

所以我主張互相包容對方性格
同埋相近既價值觀已經足够

睇外表身材樣貌呢d真係得淡笑

女人終有一日都會老,身材會走樣

但如果揀到適合大家性格,夾到生活節奏

溝通得到,呢個先係可以一生一世既重點

可以笑的話不會哭

認同

咁可能就係幾多% match先算適合…就係因人而異？
有人需要多啲，有人唔高%都同對方相處好

其實都知個女仔唔啱自己
佢背景好我太多
又適合群體生活我就毒撚一條
同佢一齊都唔知可以傾咩
但望住佢就係有種解釋唔到嘅感覺
就係嗰種好想可以陪住佢單純嘅鐘意

我都成日咁樣

對我嚟講，咁係鍾意但唔適合，我自己會想做呢啲女仔既普通朋友。

做朋友以朋友身份同佢地相處都好開心

我望吓佢就夠喇
加上我驚同佢太接近會抽唔到身
不如由頭到尾都冇認識過留個回憶就算啦

其實溝女又唔係真係你地想像中咁難呀?
你地兩條友都對自己條件冇信心?

本身自己唔係特別出眾又有d性格缺陷
主要係佢背景同自己差太遠
私樓哩d基本嘢
中學係美國讀
個人又成熟
一諗到自己公屋毒撚一條就唔敢踏出第一步

有冇同佢傾過計?

wtsapp過一個月
一日先得幾句
後尾feel到佢其實都唔係太想傾成日end topic
可能係我唔識同女仔傾計掛
之後自動收咗皮

你a0?

屌你咁直接

一個滿足於照顧屋企
一個滿足於充實自己
淨係呢樣已經foresee到好快有交嗌啦

同女朋友開始咗先覺得價值觀好唔同
無論興趣 思維 定係性格 個諗法都唔一樣
諗返當初點解會鍾意佢
係因為覺得傾計方面夾 舒服
傾計係講大家嘅對話 唔係話題
話題其實成日都無（因為興趣個啲無共通點）
越了解佢 個思緒越混亂
究竟係咪當時嘅我太想拍拖 冇諗清楚有以為係鍾意佢
係咪而家嘅我太幼稚 唔識學下接受唔同嘅性格 取向
究竟行落去係咪真係適合大家

我覺得係適合先會鍾意 鐘意先會諗條件啱唔啱

佢有咩吸引到你？

曖昧/初初拍拖一定係最 sweet 的，因為你慢慢了解一個人的過程中好有新鮮感/樂趣。但了解晒之後，就冇新鮮感了。

人地講的將感情昇華到去另一個階段，就係要同呢個人從相處中找樂趣，畢竟過下輩子閒閒地要過三四十年，但這要雙方都有共識要合力經營先可能有呢個結果 (當然價值觀相近/夾會易d). 所以雙方要知對方滿足於咩而雙方又要 perform到，咁先可以 keep得耐。

好好
有遇過適合既人係種幸福

我自己好似試過…遇到適合既人，但無鍾意既感覺。

比起鍾意但唔適合，我好似想試下適合但無特別鍾意既人多啲

我真係答唔出
就係你見到佢會就會覺得好實在
明明唔想望但係對眼就會不停放係佢身上
見唔到佢又會好失落

佢好靚的？

我班fd日日話佢好柒
但我真係覺得佢靚同埋好得意
有時係街見到其他女仔就會諗佢仲好啦

眼緣嘅野你鐘意就鐘意。
如果唔係為屌的話，做朋友都係差唔多。

點先可以了解到對方滿足啲咩
有冇啲具體少少嘅方法
例如我唔係好知點先唔令佢唔開心
係咪真係要撞過板先知

其實每個人滿足的條件都唔同，最重要是溝通，睇對方的眉頭眼額，注意對方的反應。
當然識講笑(而對方 buy 的而唔係爛 gag) 比較好 d, 因為相處落一定悶悶地，識講笑都起碼冇咁悶。

其實 pick d 話題都好緊要，尋日同班舊同事食飯，有個男仔係咁問個女仔 d工作野，仲要係 yes no question, 搞到成場到都悶悶地。
到我轉話題，講下食野呀，寵物呀，d女仔就好多野自動波發表。

我哋溝通嘅話題其實冇乜問題 係個語氣出事
佢成日都好似寸緊我咁
但係佢話佢係純粹陳述個事實出嚟
我就成日覺得有弦外之音 有hard feeling
我都唔明我男人老狗做咩會咁諗
可能係我在意佢對我有咩睇法
我又真係會唔開心 覺得自己努力為佢改變都好似冇乜成效咁